EY TAS vs Accenture mangement consulting

小女18grad，收到呢兩個offer，唔知點簡好，兩個offer各有各好， 好迷惘

你地會點簡？

EY TAS 正評
Accenture mangement consulting 負皮

pishhhhh

點解咁多負皮 可唔可以講下原因

有冇做緊既ching可以比下意見 ？

呢個係一個選擇黎嫁咩，緊係後者

想問下乜background

三大過3

但係TAS既前景好似唔錯，出路廣d，做既野都幾實在，valuation, restructuring 個d

Accenture個management consulting係咪要做埋back-end implementation? 之前聽做緊嘅人分享 都係做 IT個範嘅 project management

要呀

Big4 係單M&A deal 入面做既野都係汁頭汁尾，你估真係ibank 咩，人地一個analyst人工係big4既四倍，做既野可以有幾value added，所以過返去ibank/ corp fin 機會唔大， 而且係EY，應該無乜dealflow (Dtt應該係最勁？)

Accenture 只小係做傳統management consulting，過返個三間龍頭應該有機？

利申 9up

唔明ey 點簡人in，我同個fd 都無interview，自問profile幾好

ey tas for sure

但上LinkedIn 無見過ibank 係big4出身

ib大把big4出身

嘩，咪撚入accenture啦

利申：日日比我屌柒

Tas都有好多條team
Valuation?
Restructuring?
Fdd?

佢係rotational 既programme所以咩都會做

Big 4 入ibank好少數，仲要係EY
A 仔gogogo

但Accenture係IT consulting喎

係咪收完doc 咩都無

係既，但都有mgmt consulting既

真係好少

Big4入ib點會少呀
不過前提當然係個人夠smart
Big4收太多人，每個人嘅quality 差好遠

係
我個fd 做過fund research, asset management sale 同 credit research都無

係咪報audit/tax?
傳聞太勁係會唔in
因為知你有offer都唔會要

咪撚做A啦，d質素差到 ，入E搏入ib好過

個個都當ib係最終目標咁

屌 我都ibank intern 都無dklm

Adore
巴打aim 乜

Fg係咁架呀
邊知啲位做乜幾錢人工
咪又係聽人講話ib好搵

Bb 係咪差唔多開始曬in?
Aim bo ，無interview

More more

EY TAS 真係咁差？

你地指既ibank 係咩先？boutique ibank 算唔算

Deal advisory 夠top嘅話都有機會轉去 equity research嘅 不過真係萬中無一
雖則論exit ops Acn都唔好得幾多

TAS exit options 淨係得equity research？

Acn 雖然話有分 management consulting, technology consulting, 但其實 management consulting 做既野都係 system implementation ba pmo 比較多, 有 d 我見其實都係去番 big 4 consulting. 如果係我會揀 EY, 起碼可以睇下自己鍾意做 dd, valuation, restructuring 邊一飯，又可以拎下公司 source 考 cpa

有CPA 好易入去ib 做equity research

咁多cpa 有幾易

Accenture consultant 係有水準

ACN就係冇得考cpa/cfa

offer都派左啦有啲

ibank grad fo 大部分都係return offer,
你報summer？

有都係middle/back office，樓上講big 4 deals做嘅角色同ibank完全唔同，唔洗旨意入front office

水條毛

big4有料可以先入中資ibd再轉入外資 (預左會比人discount title)
利申:以前係外資ibd做過

但就算係做 financial services 都好，佢地都真係唔需要個 cpa or cfa. 假如你唔係 financial services 個 exit opportunities 可能仲會再少 d 選擇. 我覺得 acn 個 brand building 做得唔錯，但實際做既野可能會同你既期望有落差

我都好想知deals 做model 真係可以咁易入番ibd ？ 細型local Corp fin 就得嘅 但係就.......

Accenture啦
感覺做的野專門D pro d

Acn好撚垃圾
利申 我公司好多大prject都係佢地做

IBM so much better

想知detail

Noted

如果係 Accenture Strategy offer 就 一定 Accenture, 如果一般 Management Consulting 就 50:50 la

同事係MC出身，簡稱咩都做

但就算係做 financial services 都好，佢地都真係唔需要個 cpa or cfa. 假如你唔係 financial services 個 exit opportunities 可能仲會再少 d 選擇. 我覺得 acn 個 brand building 做得唔錯，但實際做既野可能會同你既期望有落差[/qote]
ACN 個offer應該係FS架啦。其實而家ACN搞好多AI野，前景又好似唔錯

Accenture? 我就嚟開波屌鳩佢
成撚日有錯

ching做咩咁大怨氣

唔報big4 consulting?

Payme好似佢地做pm， pccw做si，邊個party衰d

因我諗big 4 consulting同acn mc差唔多，所以報左transaction advisory

出去浸一浸??

Ey valuation 冇乜deal 好多時幫audit做valuation
除左dtt 同pwc好d之外 ek都唔多deal

really? OMG

咁如果做緊EY tax有冇得internal transfer去TAS?

Accenture Strategy 個practice 仲係新，要多一段時間先可以同MBB直接比較

private bank, hedge fund, ibank
剩計mid to back office，邊行人工高d

不過無可否認追得幾快

會唔會冇 project 又做番 MC d 野

同MBB其中一間交過手
一樣係ON99
成班人9 UP吹下水
咁又袋1M USD

都要你老細on9比錢佢地先得

好多時都係借consulting firm 把口玩politics

On9先入EY 入面成班on99咁
樣唔醒又唔pro
Btw 呢個programme好似係P記搞開 原來依家E仔想抄人

2間都係屎 建議樓主都係跟自己興趣好過 唔洗聽人講

邊有得咁比 on99

巴打你係幾時報同interview架 點解18grad咁快有offer既

有幾個friend 入左p 個program
據聞要做FS audit 做夠18個月先可以掂advisory 野

X-venturer?

我十月頭收到offer la

咁早 咁你係幾時報同interview架？你係return offer?

9月報10月第一個星期in呀，唔係，冇做過intern

Deals Secondment尼 好似

Arthur anderson

願聞其詳

Anderson Consulting

Sorry 根本無人想請
公司policy要搵出面公司

Policy 唔係人定邊個定呀

Strategy project 定咩？

咁又唔係咁講呀，好多時都係為做而做

ACN出名做PMO。
同big 4 consulting 差唔多

而加全世界所謂management consulting唔撈埋it 成分好快收皮，accenture it起家，而加撈埋management consulting追得快係正常

大家做場戲，最緊要無鑊氣，大家happy